港大：珠峰被扣查10名學生 晚上全已獲釋

有港大學生於西藏珠穆朗瑪峰大本營懷疑被公安扣查，入境處早上證實接獲求助，並聯絡上有關大學負責人跟進。港大發言人表示，全部學生已經獲釋。另外，內地環球網在微博上表示，一批遊客昨日早上在珠穆朗瑪峰大本營遇到約10名香港學生，當中有一人手持「港獨」標語，另一名學生為其拍照，有遊客發現後上前與學生理論，雙方發生爭執於是報警。當地警方接報到場，將學生帶走。

港大發言人較前早表示，十分關注學生的情況，目前所知涉及8名港大學生、一名科大學生，及另一家本地大學的學生，從內地部門了解到目前學生安全，正按程序接受調查。發言人表示，港大校長張翔十分擔心學生安全，並已電郵去信有關部門詢問，從內地部門了解到目前學生安全，正按程序接受調查。港大已經要求相關部門盡快處理，讓學生早日回港，亦已經聯絡學生家人，盡力提供協助。

城大表示，獲悉一名學生牽涉事件，校方非常關心學生的情況，城大的緊急事故應變小組已第一時間啓動，並已與該名學生的家屬聯絡了解需要，積極提供支援與協助。

入境處發言人回應時表示，在接獲求助後，處方已與香港特別行政區政府駐成都經濟貿易辦事處，及有關大學負責人聯繫以跟進事件，並按當事人家屬或校方的意願提供適切的意見及協助。處方會繼續與當事人家屬、校方及駐成都辦保持緊密聯繫，跟進事件及提供可行協助。

岩岩正想問一切平安呀

下次咪咁on9

hight court 單野一定唔可以放過，因為只要兩個原因

珠峰無叫雞 逼住放走？

中共仆街就梗，但係仲有好多人遊行打卡之後繼續上大陸玩

乜撚野遊客上前理論 又支那人咋

珠峰邊面先 有2邊上到珠峰
一邊中國 一邊泥泊爾
無理由係中國果邊上架
泥泊爾果邊正常都唔會理你帶咩旗

西藏